【猴子也會投票】新加坡大選開票速報

[url]
[/url]

如果新加坡唔玩威權主義，玩舊香港自己模式會點

Monkey king 贏硬 有咩好睇

有睇新聞就知
李顯龍個細佬同佢打對台入咗反對黨
之後日日屌新加坡政府
仲話要新聞自由言論自由⋯⋯

暗地夾埋做monkey戲姐都係李家之城

佢入咗之後但係話唔會選

monkey都識玩good cop bad cop

由於選舉局將投票時間延長至今晚10時，原定今晚8時播出的大選2020開票之夜現場直播節目將改於今晚10時播出，。

唔係個細佬同佢阿哥真係反目成仇咁滯
件事可以追溯到李光耀間屋

佢細佬想做 李登輝 2.0?

佢入咗之後
嗰時話唔會參選
仲話新加坡唔需要第二個姓李嘅人

睇下反對派可以拎到幾多席
如果拎到十席以上
都算爆冷

睇落似
佢之前仲陪佢個仔參加同志遊行（新加坡搞基係唔合法）

玩命小心佢個pat pat 呀

猴國果然與別不同
居然可以投票臨完場之前延遲投票時間兩個鐘

佢仲日日屌柒李顯龍
最近李顯龍就話如果唔係因為佢係我細佬就話一早告佢入法院

換唔切票箱

人哋嘅選舉局係隸屬總統
唔係獨立機構

定係猴黨啲人做票做唔切

但李顯龍的確做得好差

今次應該好睇 都幾多人罵PAP

呢種手段其實好平常
香港泛民都係咁

新加坡從來冇過民主，完

淨係佢細佬入反對黨都大把花生食

香港上次太古城投頭兩三點添啦，全世界點衰都有畀人入咗票先。

除咗上次台灣一路開票，一路投票，結果益咗柯p.

仲有前行動黨個陳清木出嚟選

政治太監笑人地有選舉

正常啦佢係強制投票嘅

人哋玩gerrymander玩到出神入化，屆屆選區重劃都係針對啲反對派...

啲人話因為無得傳統拉票，工人黨頂得住已經收貨。

佢哋嘅選舉同香港嗰啲差唔多
PAP用行政手段玩晒

仲未計有一年PA P屌柒選民
唔投票俾佢
個區會做得衰啲喎

佢有極大優勢但你都可以投其他㗎啵

唔知憑咩笑人

新加坡選舉公唔公正?有冇造假情況?

突然延長投票時間？！有景滾？

淨係重畫選區都可以講成10版
你話公唔公正

好撚公正
公正到上屆大選幾個選區反對黨票數高啲
今屆即刻併入其他選區

仲未計
李顯龍條友仔話提前大選就提前大選

佢哋係強制投票
耐啲都正常嘅

係條龍太長，中午已經排長龍

投反對黨 地鐵站起完都可以唔開俾你
Woodleigh MRT拖咗8年先開

人地有得投

晒鳩氣啦新加坡選舉就

只要某啲選區投反對黨嘅偏高
佢就郁手重新畫過
唔似香港區議會/立法會咁
最多都只係會少執

李光耀：「阿裕尼選民會後悔五年」（2011年）

屌票始祖

議會制提前大選好常見

【投票日】民主黨反對延長投票時間
發佈/2020年7月10日 8:11 PM
更新/2020年7月10日 8:13 PM
文/黃偉曼

（早報訊）新加坡民主黨對選舉局延長投票時間表達抗議，表示這意味著一些投票站將沒有該黨的競選代理在場檢查票箱，影響選舉結果的可信度。

民主黨指出，投票時間突然延長兩小時是異常情況，與往屆大選的做法不同。該黨發文告指出，由於投票原定晚上8時截止，他們的一些競選代理無法繼續待在投票站。

美國共和黨定新加坡PAP 玩gerrymandering 勁啲？

有冇賭盤
贏硬
讓10席？

今屆九十三席
反對黨多過六席當大勝

梗係新加坡
單選區變集選區

仲未計好似話有幾席一定要送俾反對黨

呢個要推，睇下李顯龍下把點

嗰三席反對黨議席係執政黨揀
啫係你”反對”得聽聽話話就有得入國會

唔滅黨都當贏啦

咁工人黨本身都有後港呢個大本營

依區宜家係由單眼佬Dan Crenshaw做

點都唔會滅嘅
最多破產姐

話說有無民調嗰啲？

法例唔俾做呢啲嘢

在野黨連ncmp今屆加到超碼12席，不過ncmp以前無得投埋改憲法、預算案同不信任議案，今屆補足番。

pap曾經笑在野黨想取消ncmp但係又要呢啲位。所以呢~個位真係好重要嫁！

無錯
佢哋一直保底
點都有在野黨

佢呢個真係民主show
李光耀啲政治遺產都就快食哂

原來大馬個馬哈迪今日就九十五歲

PAP要證明佢哋好「民主」嘛

上屆大選係李光耀死咗，行動黨一路宣傳李光耀點令新加坡發展到今時今日，先至有近七成票

未夠絕，grc眾選區贏一票就可以攞晒啲位就先夠絕

同意

香港連‘袋住先’普選特首都冇，所以先出左777。。。。

仲係度笑新加坡有選舉（間選總統總理）

有選舉就等於民主咩
PAP 操控選舉仲犀利過香港政府

CNA

Strait Times

獨裁國家既反對派唔會被自殺=鬼

但係會破產

徐順全就係人辦

巴打新加坡人？

只係個普通香港人

北韓人表示
我地都有民主
金正恩都係我地選出黎

得票率重係百分之百添

推 抗爭Mind Map BNO「5+1」 #馬格尼茨基人權法 #黃色經濟圈 #移民走資 #香港自治法案 #快閃文宣

金正恩點講係冇用

事實係北韓，中國，
都係冇全民不記名投票。

你冇人支持，點操控，點畫選區，
係全民不記名投票下都係會輸

無得比，今屆為例，當你以單議席選區人口相差接近倍已經ger勁

選區名稱 估計人口
單議席選區
Potong Pasir SMC 19,740
Yuhua SMC 21,376
Kebun Baru SMC 22,653
Marymount SMC 23,444
Mountbatten SMC 24,267
Pioneer SMC 24,672
Radin Mas SMC 24,980
Yio Chu Kang SMC 26,005
Hougang SMC 26,468
Punggol West SMC 26,579
Hong Kah North SMC 28,071
MacPherson SMC 28,564
Bukit Batok SMC 29,950
Bukit Panjang SMC 35,497

四議席選區
Bishan–Toa Payoh GRC 101,366
Chua Chu Kang GRC 106,693
Jalan Besar GRC 107,936
Holland–Bukit Timah GRC 115,012
Marsiling–Yew Tee GRC 117,176
Sengkang GRC 120,166

五議席選區
East Coast GRC 121,772
Jurong GRC 131,234
Tanjong Pagar GRC 134,642
Marine Parade GRC 139,738
West Coast GRC 146,251
Nee Soon GRC 147,047
Sembawang GRC 147,876
Aljunied GRC 151,007
Tampines GRC 151,708
Pasir Ris–Punggol GRC 166,587
Ang Mo Kio GRC 185,465

你無睇錯：
新劃四議席Sengkang GRC 120,166同改區之後五議席選區East Coast GRC 121,772只係差千幾人，咁就一個位，咁先係ger王之王

咁都得

李顯龍點解唔好？我有聽過話係佢時期嘅一啲保長唔掂檔 特別係許文遠 當時係做交通部長 新加坡地鐵日日壞佢都搞唔掂 又唔俾啲傳媒報道負面新聞

我同你講你拎張地圖睇仲過癮

邊注嚟

中共國嘅情況有啲特殊
同北韓相反，共匪反而唔係幾希望人民留意政治。

李顯掦

告誹謗 告到反對派破產

香港都開始行緊呢條路啦

李登輝2.0嘅話
馬騮國會再贏香港一條街

downtown已經係好例子，一面係Tanjong Pagar GRC 到金沙已經係Marine Parade GRC
如果攞香港做例子，銅鑼灣掃到小西灣一個區選3席，灣仔掃到堅尼地城南區一個區選3席，但係會展到稅務大樓屬銅鑼灣個區，你話怪唔怪？

其實佢細佬嘅情況唔太似李登輝
反而前PAP嘅陳清木搞新政黨參選就有啲似馬哈迪

Ah~~~~~~~~e蚊哇 星加坡哇 投呀！

Wtf

The Elections Department (ELD) said that as of 8pm, 2,565,000 voters - 96 per cent of registered voters - had cast their votes at local polling stations in Singapore.

This turnout is higher than the turnout during the 2015 general election, during which 2,304,331 votes - 93.56 per cent of registered voters - had been cast by the time polls closed, said ELD.

monkey sick monkey vote

我認為最多都係好似當年搵吳作楝做總理咁樣
搵一個非李家人做過渡人物
再跟著,再搵番李家人做總理

投票十點結束
直播網址：

CNA

Strait Times

聯合早報

集選區邊夠PAP玩

All 1,100 polling stations across the island have officially closed, after voting hours were earlier extended to 10pm.

上次贏阿裕尼都係險勝咋
睇下今屆保唔保得住

睇Aljunied 同 Hougang 工人黨保唔保得住
仲有East Coast可唔可以打爆未來4G個PM

英國都成日咁玩架清

英國有fixes term parliament act喎
要三分二先可以解散

新加坡前進黨主席陳清木正譴責選舉官延長投票時間

李顯龍仆街啦

新加坡啲記者水平咁低嘅

今次未必

所以今次係第一次值得睇既monkey選舉

全部篩選晒

投票十點結束
直播網址：

CNA

Strait Times

聯合早報

即時成績

fixed terms parliament act 有一半+一mp 投已經可以repeal，當初bojo 都諗住咁玩

網上媒體直播

GE2020 LIVE: MOTHERSHIP POLLING DAY SHOW

可能係新加坡唔注重華文媒體
但係聯合早報啲記者真係連香港啲大學學生會記者都不如

有位新加坡的朋友結婚了兩年，他們夫妻都是安居樂業的老百姓，但先生因為在政府宣稱匿名、保密的「電子投票系統」上投了「非執政黨」的政黨票，迄今都還抽不中組屋，據他表示，身邊一樣投給其他政黨的朋友，沒有一個人抽中的。新加坡租屋費用極高，比起購買房屋者，生活費用一下子多了許多。

邊一區反對黨得票高D 之後幾年成區都會畀政府撚

會唔會本來抽中組屋嘅機會就唔高？

但英國唔係喺選前兩個星期前先公佈大選+選舉日期咁撚on9
英國俾足時間辯論 宣傳，新加坡得嗰兩個星期

WP 今次無左劉程強會唔會連aljunied都收皮

Aljunied

In PAP we trust
btw 近排有單嘢搞到PAP 冇咗堆票

票箱已運抵點票中心

Hougang

PAP都係會贏
不過想見證下會唔會贏少左

人民行動黨應該要過住啦

要證明係咪真,
就要確定係咪所有反對黨成員無一個住到組屋

所以依家睇前進黨有冇機會贏到

咪又係PAP贏大多數議席
之後WP咪最多應幾個SMC

PSP覺得都應該或者會贏到一兩個GMC

老實如果你話新加坡係唔民主其實應該係唔恰當

試過有年PAP直頭同選民講
唔投票俾我
社區cut budget

講係咁講 但係選民又的確可以用選票踢走pap
只係坡豬太豬 反對黨又太弱

我唔知點解一聽到Monkey State就諗起獅子王個班畜生

其實本身係新加坡組黨就已經唔係一件容易

但或者換個講法
PAP係冇可能無視民意

EAST COAST如果PAP收皮
4G領導層點算

陳振聲會上位

呢條Monkey佬

都可以咁講
但同一時間人哋會威迫你接受佢

點解猴國點票可以咁慢

做緊馬
等陣先

SAMPLE COUNT
Kebun Baru SMC
PAP: 68%
PSP: 32%

Hong Kah North SMC
PAP: 63%
PSP: 37%

PAP暫時贏兩席

主要都係moon
Aljunied
Hougang
East Coast
Punggol

佢哋先識玩，手上嘅淡馬錫基金控制左新加坡基建同一半股市，怕你新加坡將來班後生學香港咁，要求民主自由，搞到自己李家後代無覺訓，可能將來索性自設兩黨，對國家議題有唔同取向，表面上比你哋投票話事，但背後政治資金同領導人才都由淡馬錫同李家控制，隱藏喺背後操控政治，垂簾聽政

呢兩個SMC之前嗰幾屆PAP都係70%+

豐加北單選區
上屆成績
PAP 74.76%
SPP 25.24%

跌咗11%

唔係即場點，係運去啲學校先點票

新加坡都有民主黨

SAMPLE COUNT
Potong Pasir SMC
PAP: 61%
SPP: 39%

Marine Parade GRC
PAP: 57%
WP: 43%

李顯掦真係成功搶咗啲票

其實係單純唔妥PAP定真係搶到

爭少少

覺得兩樣都有
佢本身係新加坡係從商
形象都幾好
再加上PAP近年來搞到一坺屎咁

就算反對派選票成長有幾多 唔過行動黨票數都係無用
呢個選舉玩法都幾難鬥

唔知係選民睇個黨有冇聲勢黎投
定係啲反對黨識簡有利嘅區黎選
我望親工人黨選親啲區表現好過哂其他反對黨選嘅區

SAMPLE COUNT

Marymount SMC
PAP: 54%
PSP: 46%

Bukit Batok SMC
PAP: 57%
SDP: 43%

Winner takes all

一個GRC 10幾萬人
57-43 應該差萬幾票

睇個數似2011多過2015 GE

PAP反應係好快要改係可以改得好快
除非要佢連柒幾鑊大野唔係要變天真係冇咁易
不過今次老實睇到PAP班友開始有D變膠可能真係會有呢日都唔奇

屆屆重劃選區點解可以無足夠反對聲音

點反對姐
佢重畫選區係可以選舉之前一個星期通知你

一個政黨長期執政又無大挑戰
腐化好正常
我期待緊有生之年新加坡政府會遇到香港呢幾年發生嘅事

你對照下香港D選區變化新聞有幾多人理咪略知一二
呢D野有幾可有人會留意

咁樣搞不如唔好選

痴線 仲癲過港共

唔知坡豬點揀

工人黨個幾個區唔係一直佢地選開架咩

新加坡有無立法規定選民一定要投票
點解投票率可以去到90%以上

agger
港共決定尚且可以反對成功
新加坡……

咁工人黨真係有做嘢
有d細黨可能真係無資源
選舉論壇都出唔齊嚟

強制投票

佢今次選舉都係唔夠一個月就同人講要選舉
邊度有時間做選舉工程

yes, 唔投要罰錢，唔交罰款下次無得投

冇記錯係強制性
你唔投票下一次未必會比你投票

47+

仲有好似比反對派贏左的選區 會無人掃垃圾無公共服務，政府會打壓反對派贏晦既區域 好痴線

新加坡人真係好撚豬閪
幾十年嚟不停投返同一個黨，唔死都冇撚用

新共

日本？

日本咪有政黨輪替過

華人覺得PAP帶來穩定繁榮
相反非華人嗰班就覺得PAP唔會大中華上腦

Winner takes all 好多國家都有
最多話佢選區劃分打茅波咁解
但係如果大部份人反政府 咁點劃都無用
港共如果咁玩嘅話
我估民主派35-0都似

雖然日本自民黨執政幾廿年
但係得票率過半係上個世紀嘅事

最近10年試過一次
之後又係繼續自民黨

留名睇烏節路開花

無記錯佢法例最少九日
不過佢有樣野仲無敵
每張選票有獨立編號

70 年入面得3年唔係自民黨

其實要計PAP鐵票應該至少有五成

香港都有嘅區議會咪係囉
但係唔會好似新加坡咁癲咋嘛
五個一齊贏五個一齊輸

裝修SMRT

相信好多星加坡人都好想

咁個黨做事正常又有咩所謂
台灣都就快永續民進黨

咁真係恭喜曬新共式投票

但民主派都贏90%

民進黨其實好多人唔正常

理解錯，sorry

有monkey icon用

我都好支持民進黨，但我唔會想佢永續
幾好嘅政黨都好，只要長期一黨獨大就會走向衰敗

綿花係種出嚟

因為64比
你總體票多過人玩多數制係實贏
唔係當年點解要搞個比例代表制出黎

咪即係勞工界咁囉

時代力量都成長緊

咪係
五月尾突然 call 大選
心諗咁都得

北韓選舉

咁玩只會少數派剩餘少數嘅地區都冇埋
土瓜灣集選區 北角集選區
琼子 郭偉強應該輸埋

除了苗栗

SMRT真係好垃圾

Radin Mas SMC
PAP 76%
RP 24%

Yio Chu Kang SMC
PAP 61%
PSP 39%

個勢係反對黨愈黎愈多票？
下屆可能換政府？

叫我？

幾年前係發生過小印度暴動

參考美國，Dems 係North Carolina 拎多過50% 票都係得好少議席，如果extreme gerrymandering 嘅話40%票已經贏到多數議席。

咁你又唔好當PAP唔會做野
正手陰招佢出齊啊

講真
人多驚條柒咩
佢撚有咁多力去搞成百萬人

重劃選區 加多啲中國移民
大家一齊PAP
Our heart, Our home, Our 猩加坡

成個區冇地鐵
成個區冇巴士
問你死未

邊個區

如果係淡馬錫旗下公司做 永遠無得升職

上面有講Woodleigh

行路

港共整番個元朗鄉黑集選區咪無事囉

前一屆pap 都係得60%, 但上屆去返70%

淨係天水圍啲本土派鐵票都輸到仆地啦

淡馬錫大陸輸個舊錢見左光未
起個小新加坡俾支那人反 cup

上屆係李光耀死咗先咁多票

而家最曯目嘅都係阿裕尼，後港同東海岸

點解新加坡啲官員都要落區選？

工人黨滅黨未😪

依家好似一席都未有

全部首先身份係國會議員點解唔駛

議會制下嘅內閣官員通常係國會議員出任
你可以想像如果香港無共產黨，而又行議會制嘅話，
你可能會見到立法會議員黃毓民兼任保安局長

議會制係國會議員做埋官位的

點解boris johnson要落uxbridge區選？
點解大波珊要落maidenhead區選？

East Coast GRC
PAP 54%
WP 46%

反對黨終於贏第一席，58:42

East Coast GRC
PAP: 54%
WP: 46%

Hougang SMC
PAP: 42%
WP: 58%

Haugang?

感謝

戰況如何，反對黨出線未

可惜

后港冇社區budget啦

安全區

後港當確

后港贏咗緊緊一席

後港由1991年開始都係由反對黨揸旗
真係好難得

後港好似屆屆都贏咁

睇返上屆結果，依區都係由WP贏

始終人哋嗰度起家

恭喜後港居民未來日子要冒住斷水斷電斷巴士斷捷運嘅風險

呢個輸先係新聞

1991年開始已經係

想聽阿裕尼

原來新加坡啲選票記名㗎？

East Coast爆唔到機

應該都係保住Hougang Aljunied
Punggol East 多一席
係咁多

sample count會唔會有5% variance?

咁sample count 未必可以作準嘅🤪

蔡厝港集選區
行動黨 59%
前進黨 41%

今次睇幾多席不如睇PAP得票又跌幾多好過

有

會，

最壞情況sample count 入面已經係WP 嘅所有票

Chua Chu Kang GRC:
PAP 59%
PSP 41%

好撚顛，上屆反對派先得23.11%票...

革命基地

幾時先有阿裕尼

如果真係random 抽，每個票站抽500張應該同最後差1-2%

佢係抽一百張票
不過今屆係分時段投
老人係朝早投（好似係）

睇吓啲Comment

我見反對派大部分票數都有40%
再唔正視問題而PAP又繼續佢依家嘅作風
新加坡開花不是夢

就咁睇似去返2011 嗰時，下屆李顯龍唔做先係效驗

PAP : 重畫選區！

8 - 9 am 係樂齡人士專屬時段

其他時段就繼續都有關愛隊招呼

咁個樣又的確幾順眼嘅
PAP啲人好假 懶係好關心你 好有熱誠去服務社會咁

WEST COAST GRC
CNA. CNA.
PAP 52% vs PSP 48%

難怪班藍咩都話新加坡點點點

第一個comment
用福建話問候潮州人

內飛地被圍
勁到PAP都放棄咗
寧願割個區出嚟

叮噹馬頭

SENGKANG GRC
WP 53%
PAP 47%

咁pap可能真係無60%票

SENGKANG GRC
WP 52
PAP 48

Aljunied GRC
PAP: 40%
WP: 60%

上屆幾多

新選區嚟

工人黨可能有10席

工人黨首奪盛港集選區

今屆新劃出黎

咁撚過癮

李顯揚落水分分鐘贏埋

West Coast GRC
PAP 52
PSP 48

事業好 樣樣好
咩人地覆返佢好就係咩共同溝通方式 佢講出黎唔尷尬先好野

難怪今日星洲放假啦，原來大選
睇黎班馬騮想反李顯龍檯奶共奶得咁開心丫嗱

新加坡準備變天，變民主既話香港冇運行

爆冷
贏到十席

想問下呢個post嘅會員係咪新加坡住
點解咁了解新加坡政治？

有冇呢張圖嘅網址
想睇成個新加坡嘅詳細選區分割

兩個grc

有撚排都未變天啦

接班人應該都係類似吳作棟/嚴家淦
做過渡人物
最後又後傳番去李家

邊個重劃呢區嘅？！
拉去鞭刑

哇今屆咁貼嘅

連登文化一向討厭新加坡

當一場vote of confidence嚟講李顯龍算係輸咗，不過新加坡反對派真係太廢，廢過澳門嗰隻，Amos Yee 一個戰鬥力已經勁過晒所有反對派加埋

PAP：好，依區啲交通水電可以cut

新加坡都64比例

人地人民行動黨贏左過半數喇

正常香港年輕人去過一次新加坡都會反感

pap 捉蟲

咁你又真係高估左澳門D反對派

咪政府囉

大把花生食
點解唔食

工人黨終於可以拿到有史以黎的十席

蘇嘉豪好高質wor
你盲左？

澳門反對派分裂得仲勁過香港

好似仲有3席NCMP

我指係 PAP不嬲都好有危機咁，PAP為左選票，再咁唔多啲權比人民，變天係遲早既事

佢之外其他都唔入流
蘇嘉豪就算放係香港都係高質

但李家好似無咩接班人，如果真係出何晶應該輸

下屆睇下點
區錦新同吳國昌下屆唔選

點分裂法先？

危機感

Er........

未必要放權 好似總加速師咁都得

睇佢個Facebook就知啦

後港工人黨支持者慶祝中

依兩條友啲思想同心態同香港啲老飯民無分別...

玩劃區同勝者全取制, 所以在朝黨有好大優勢

如果輸得多在朝黨自己都會驚

李顯龍呢鑊咁似MAY姐個鑊大選

咪又係同一個黨贏 有乜好睇

上屆鎚仔Punggol East同Sengkang West都有四成票，諗住劃埋附近溝淡佢，結果捉蟲

蘇嘉豪勤力過晒香港所有立法會議員啦
人地閉門開委員會，佢寫撚晒出黎放上網
又成日落區 又成日做到半夜
仲要開埋live做節目

下屆取消集選區

得佢一個呢屌
你一個幾勁改變唔到成個派係廢架

成個新加坡一個集選區

聽過佢做live
社區事務熟悉 表達能力不錯
係澳門立法會仲未比人玩死 以一敵X

備註：而家所有結果都只係預估，最終結果可能有誤差

起碼會博拉，好過梁耀宗黃碧雲嘅

百幾席贏得果十席仲有心情慶祝

許智勇澳門版

政府：重劃選票！

同恐嚇勒索冇分別

澳門就係老飯民個套都有人話激
唔係做咩會冇啦啦分裂

成條NE Line Serangoon打後都cut得

澳門人寧願食屎都唔要食飯
改咩變姐

遇過幾件坡廢老屌爆佢

Aljunied SMC
WP 60%
PAP 40%

好提議

有冇變天？

你睇下梁安琪就知

唔會

諗住借疫症抄南韓贏國會，但係人口(包括外勞)政策同加消費稅敗票，睇落最多係睇埋東西海岸有冇翻盤

佢直選一半都冇

人地蘇嘉豪以毓民為師

澳門 = 支那
國際寧願救香港唔會救澳門

Solomon

星加坡誹謗法的確係玩到出神入化 不過好似香港啲誹謗法有啲唔同 所以唔可以搬來香港玩？

美國會救美資賭場
但以依家中美關係
淨係賭牌續期都大把花生食

PAP 冇得輸，係贏多定少

贏少咪當輸

香港嘅立法會本身就有豁免權
所以唔可以亂咁告

太深根

加上d年輕人又唔會理政治

淨係咁嘅結果都夠李顯龍頭痛

澳門人有政府 !!! 唔驚 !!!

執政黨已經過半諗多左

最終結果:
PAP拿到83席
工人黨拿到10席

未係最終
呢個只係抽部份選票預估

其實咁既結果對於佢地黎講已經輸左

未去到咁快
初步結果咋

west coast 差咁少有冇機爆冷

96定99.6

95%置信區間
有可能爆冷

李顯龍應該好驚
點解工人黨會破十席

安慰獎應該比psp?

自己攞嚟 希望有一日會承受惡果

ncmp唔是話反對派去到9席姐咩

佢而家得返大約四個區有七成以上嘅選票

新加坡要行比例代表制先有得變
相反香港行集選區應該有得玩

元朗集選區
何君堯入去玩應該都輸到仆街

新加坡PAP屆屆大選拎6成以上選票就話姐
香港行集選區會比泛民提前35+埋

今屆加到12席，而且改到可以投埋預算案、改憲法同1不信任動議

一來計埋NCMP之後睇佢拎唔拎到70%，係有啲危

依家睇埋東西岸如果翻盤，計埋NCMP 12席之後PAP 會得返69% 議席，亦可以肯定係建國以嚟最低嘅比例

二來睇PAP 得票率，可以視為PAP 嘅成績表，以往PAP 坐底都七成得票率，今屆可能會創新低

有10席工人黨當贏啦
起碼佢哋民主叫進步緊呀
香港民主死撚咗啦
香港人仲以為自己有幾勁呀？

巴士改道（唔經），地鐵站維修（唔停）

PAP : 下年再重劃選區囉
冇嘢嘅

港共將啲藍區劃做同一個集選區已經夠玩

我睇到好似好多喺國會以外嘅言論都會俾星加坡政府官員告誹謗？

當年超區5席係諗住全票制
係泛民太短視 當年力爭比例代表制
最後成功爭取
如果超區5席全票制，35+機會大好多

陳清木話唔會做
唔知佢黨員會點呢

應該劃到果區60%藍40%黃
太多藍又浪費左

唯一做法係
唔跟人口
跟地理面積計囉

香港係變天太勁先收緊喎

佢哋國會冇豁免權
所以入面亂咁講嘢都會告

保皇黨點會肯，佢地原本以為係區議員互選全票制，可以排住隊上位，結果用咗依家個方案叫讓步

呢家玉莖重生生緊條政治J出黎呀

RIP 不過我哋香港而家都

莫非預好咗WP6變10
ncmp先9變12

話就話唔俾做民調
但係PAP本身應該大把數據知邊度會贏/輸

保皇黨會肯啦 5席穩袋wor
當年民主派係諗住讓步係贏左 有3席袋落袋
點知而家睇番係輸左 贏少2席

邊個會知10年後嘅區議會可以咁癲

屌去食宵夜先
一陣返嚟睇正式點票

當年睇過練乙錚寫篇文
話全票制未必對泛民不利
只要將立法會六四黃金比例引入區議會咁就搞掂
篇文而家仲記得

我搞錯咗，以係你地提嘅係將星加坡集選區呢種玩法放係超級區議會，黎民主派全港差極都唔會輸畀保皇黨，保皇黨梗係會唔肯咁玩

政黨輪替=左手轉右手

成件事好日本，執政、在野都係自己人

咪又係人民行動黨大勝

Bukit Panjang SMC
PAP 18070 53.74%
SDP 15556 46.26%

Sample Count : 56-44

東海岸同西海岸真係有可能翻盤

新加坡係跟英國 點會玩比例代表制
大馬到今日仲係單議席單票制

玩劃界同制度佢哋真係出神入化

仲有幾耐點完

大馬嘅國陣都係，不過前年佢哋都係落台

勁close

投票率咁低 無認受性

九成以上喎

吓 下晝明明得三成一 做咩爆左上去既

我幾個後生坡仔frd全部都g持WP

唔妥多
今次肺炎單野好多人都不滿 加上SG 半lockdown左幾個月 影響大過香港好多
好多人都叫投反對黨

新加坡強制投票
你想點低投票率

Nicole Shae有冇贏？

佢地好似有record 今次唔投 下次唔俾你投 老鏈都投啦

Potong Pasir SMC
SPP 7205 39.31%
PAP 11232 60.69%
MacPherson SMC
PPP 7477 28.26%
PAP 18983 71.74%

打何晶pat pat

Seng Kang 贏到...好大程度佢地搵到Jamus Lim
佢係LSE 同Harvard 度讀書，之後係World Bank 做過7年
佢一上去TV 度debate...秒殺班PAP讀稿機器

好多人都話佢要從政，入PAP 易好多，但佢㨂左WP
結論係monkey國都係鍾意elite..

Monkeypore 反抗

Er … 佢好有spy 味

已經史無前例咁多

所以連pap笑wp係pap-lite,其實工人黨個樣似民協，揸住後港去發圍。

確診數字一度成為Asia no.1 坡猴咁要面

飯民個d叫界票
佢呢度得兩個人選點界票

出21中10，香港政黨19年之前無乜做到咁嘅成績喎。

成個Seng Kang 都係行young elite路線啦
Jamus Lim不在話下啦
剩翻3個
一個cambridge magic circle lawyer
一個ibank equity research vp
係印度裔嗰個先做開civil rights

始終老嘢都係鍾意PAP蛇齋餅粽
要突圍就要轉型靠班教育水平高嘅後生
靠舊時講潮州話打基層牌就永遠打唔出Hougang

Marymount SMC
PAP 12143 55.04%
PSP 9918 44.96%

其實議會制國家好常見 通常用嚟攞民意授權去推d野

呢個唔係問題
佢最大問題係佢嘅通知期好短
好似今次咁
唔夠兩個星期前先同人講
邊有時間做選舉工程

呢樣真係仆街
以日本2017大選為例
安倍喺九月廿五號透露解散眾議院
眾議院喺九月廿八號解散
提名日係十月十號
投票日係十月廿二號
邊好似新加坡咁趕

相反台灣
國民黨出71中19

區域立委？ btw 原住民立委都開始變綠 kmt全面收皮中

同埋正常嚟講坡坡改劃完選區之後兩個月左右就大選，Opposition邊有時間做地區工作呀咁樣

新加坡法例有講明最少九日通知期
都唔係第一次㗎啦
試過有一次又係提早大選
又係得唔知一兩個禮拜通知
成班反對派失左預算
做唔切選舉工程

還有苗栗

李顯龍就嚟退，
下一任王瑞杰喺東海岸選，
如果東海岸真係翻盤嘅話下任總理就可能係陳振聲

所以咁多個反對黨得工人黨發到圍，霸到後港再向周圍擴散勢力

分分鐘佢而家望緊東海岸輸

目前所有公布最終選舉結果的選區
執政黨最終得票都低過sampling

即使睇番上次大選 我見情況又唔係真係好差 唔少區做到六四比

如果唔係民眾黨同時力鎅票
國民黨15席都唔知有無

至少 淡水蔡依林 同 洪慈庸 唔洗死先

Btw時力依然太社運feel 唔夠老謀深算 民眾黨= 垃圾

呂孫綾呢啲貸色就算啦

仲有 馬祖 金門 花蓮 南投另外原住民立委 kmt依然有優勢 雖然不斷縮細 今屆已經收縮到4:2

一齊為陳振聲集氣

計埋竹市同北市信義果兩席
民眾黨滅黨啦下屆
黨員大會都唔夠人😪

其實佢只係輸1000票咁上下 而且洪孟楷咪又係on9仔一個 兩舊屎

民進黨好難食到原住民啲票
因為民進黨嘅本土論述係基於嗰班福建廣東移民嘅漢人
所以原住民好唔妥

Lihkg power

Monkey win

自己攞嚟㗎
亂咁收人
依家開唔成大會好似話真係要滅黨

冷知識
陳振聲嘅母語係廣東話

信義許淑華又係差少少 今屆時力變咗台灣熱狗

竹市有綠已經有進步 客家地方都偏藍

濫收會員 搞到開唔到黨員大會 笑死我

而且柯P老婆仲日屌夜屌陳時中 好難唔收皮

但至少DPP尊重原住民過KMT先 以前KMT咪又係大灑幣買原住民票 根本冇尊重過原住民

陳振聲今年先50歲 過兩年真係坐到上去又四平八穩既話可以做十幾廿年

國名黨係原住民語言教育同保育上ge政策差民進黨好多
近幾次選舉民進黨原住民拿ge票有上升趨勢

《猴王記》

咁上頭慛 要趕業績 冇計啦

抵啦檳榔黨
中市潭子 新北淡水 北市信義同竹市
呢度都4席
下屆民眾黨滅黨 呢4席應該可以光復到

許淑華同洪姊真係好可惜

今屆 山地 平地 DPP已經去到可以各攞一席 過多十年八載 應該山地可以攞多席 變3:3

兩個又靚又叻輸畀兩件老而不

嗱陳振聲，今鋪我就撐你啦

而家民眾黨 紅撚過新黨

+1

屌海峽時報個官網係咪死撚咗

竹市係時力同資進黨互片輸左bo

頂住當先

新竹市藍綠兩個候選人都係垃圾

聯合早報都死埋
唔知係咪學咗鄰國玩停電

民進黨固然有陳時中同高嘉瑜呢啲人
但唔好唔記得民進黨仲有鄭文燦、王浩宇、林佳龍同陳菊呢啲戇鳩

陳菊絕對係一個出色嘅民運人士
但係做市長就得啖笑

陳振聲講緊嘢

人在福中不知福

丫好似係
咁潭子淡水同信義三席囉
下屆光復機會好大

1）FREDDY果席如果如果唔係徐立信（柯粉唔入黨）出黎𠝹藍票應該比林郁方搶咗
2）洪仲丘家姐其實已經輸少左，用政黨票推算，如果柯黨無選，應該輸得仲多

無人post票，我係高登擇低，不有興趣過去睇。

丹絨巴葛咗公佈結果，monkey陳生叫糊總理。

全世界其實係咪得香港反對黨支持度明顯多過執政黨，但因為執政黨有絕對權力，反對黨永遠捱打

一半都冇笑死

2013年嘅馬來西亞都係類似咁
嗰年大選反對黨得票過半
但係國陣以選區劃分同舞弊繼續執政

同普京一尻樣

委內瑞拉反對派國會拎過半都比總統架空

鄭文燦唔算on9 佢可以2018連任桃園市長 一定有啲實力

希望阿中2022年選台北
贏面好大
台北已經慢慢開始綠化緊

佢最大嘅政績係對老人大撒幣
仲有桃園鐵路地下化佢係搞得唔掂

但佢都六章幾 好難做足八年

唔知謝和弦有無去
柯文哲沒懶趴

做得部長唔代表選得市長

其實要tum 眷村老嘢投綠 真心唔係咁易㗎

不過佢應該冇得再上 市長已經係極限 佢能力上

仲有桃園航空城，依家可以點搞

PAP HOLD East Cost

94%支持率 佢去金門選都贏啦

而且桃園鐵路地下化完全係多餘
台北同高雄鐵路地下化係因為城市空間有限
但係桃園鐵路周邊係田嚟架屌
而且高架化好明顯優於地下化

講緊新加坡點解無端端去左台灣

Msmd:

其實你了唔了解新加坡政治

呢個真心on99

EAST COAST GRC (5)
PAP 53.41% 61,009
WP 46.59% 53,228

陳振聲表示失望

53.4% vs 46.6%

後港91年開始就贏啦
不過估唔到劉程強推落黎仲食多個grc

講爛邊及得上黃西瓜
做到咁都有70趴支持度

之前有份民調
如果阿中部長肯上係屌打章萬安

黃偉哲一家都算係傳奇

新加坡黎講，叫好危險
PAP d票一次比一次少

我係民進黨就dom佢去馬祖選縣長落鳩國民黨面

我哋一齊為陳振聲默哀一秒啦好唔好啊

台南DPP派個西瓜都唔會輸by 林飛帆

佢個妹

你沒有妹妹

一紅一綠係點做到

苗栗/花蓮國都唔錯

李顯龍死埋
睇下行動黨再跌幾多

高雄市而家又何嘗唔係
54:12:5

唔係贏咗咩

咁係光頭佬透支人民嘅信任透支得太勁 btw民眾黨條友紅底嘅

個妹都好傳奇，讀名校走咗去做工廠，但之後又讀積書，最後去外國讀書畀人蝦，應該個時識埋中國同學會嘅人

其實班學生精英有得揀都唔入PAP要入WP
PAP都幾7

真

5趴政
又親民黨又民眾黨

仲做過衝車大將軍助手

李顯龍根本連李光耀一半都冇
依家PAP同香港一鳩樣
淨係識食老本

好想知5趴政議長果票會投去邊
投藍又唔係投綠又無可能

佢細佬知佢咩料 所以先覺得新加坡要民主化 唔係遲早收皮

李顯龍死埋
行動黨自我分裂都唔奇

今次陳清木已經另起爐灶
但係大體都未分裂嘅
死埋真係好難講

同當年kmt 一樣 工人黨就係民進黨

其智賢好似話同佢陷家反晒面

行動黨最大嘅對手就係行動黨自已
當行動黨無一個可以令全黨信服嘅領袖，令到山頭林立，就係崩潰嘅開始

知唔知啊振聲

monkey佬收左皮咩？

不過洪家姐同freddy 個兩區一向都難搞 上次嬴左唔淨只因為冇內訌 仲有因為馬冏實在太爛

坡版宋楚瑜

若果行動黨分裂
都算係東南亞政治史既一件大事

而家民眾黨食唔到綠票 又就黎滅黨
去返藍綠定孤支會易選好多

但係啲坡猴以佢為榮
覺得佢係個好領袖

唔係，佢高票當選。
但係王瑞杰係下任總理，之前黨選驘咗陳振聲，而李顯龍就嚟退。
而東海岸行動黨唔係驘幾多。
如果東海岸行動黨輸嘅話下任總理分分鐘就係陳振聲

行動黨分裂，工人黨執政
新加坡終於真民主化

咁係坡猴未試過真正嘅自由

條路應該仲好漫長

monkey佬
夠料既應該去Aljunied選啊嘛

同20年前台灣一樣

你睇最新政黨民調 民眾黨喺北部市區支持率同國民黨相近 佢不斷喺度蠶食緊淺藍選票
出嚟選高雄市長 就係為咗喺南部 吞併國民黨嘅票

PAP HOLD West Coast

有啲人係想 Heng Swee Keat 墮馬，然後畀 Tharman Shanmugaratnum 上，因為覺得 Tharman 先夠班
不過 Tharman 已經上咗神枱做 Senior Minister

要等李顯龍死埋先得

尚穆根唔係華人
已完

最後應該會係是但一個食咗另一個 同當年kmt分裂一樣

如果2022民眾黨出黎鎅票
民進黨六都全得不是夢

WEST COAST GRC (5)
PAP 51.69% 71,545
PSP 48.31% 66,871

差少少

我相信2024會有黑天鵝
賴清德無咁容易落到莊
柯師傅分分鐘一個環島又掀起風暴

係尚達曼，尚穆根係 K Shanmugam
不過 Heng Swee Keat 自己都講 "not ready for a non-Chinese prime minister"

臺灣政治無人估得到

連2022都未到 咁快諗2024

5成2

Sor柒咗
不過陳振聲先五十歲，後生過王瑞杰十年，可能係佢下一任

係政治 全世界都係咁

其實賴清德做行政院長做得好差
1124 民進黨慘敗 相當大嘅責任喺佢身上

PAP下屆應該淆到腳震
李顯龍點退

一來一回 1.x%已經夠翻盤

柯cf無可能啦
個朵太臭 係台北過街老鼠咁
係睇下佢滿意度先

Agger 反而蘇貞昌比想像中好

猴王健康不嬲唔係幾好
92年有中期淋巴癌
15年有前列腺癌

佢老婆做住先？

有林佳龍呢啲人係到蔡英文點打底都無用啦
再者今次派三倍卷都比人屌
而且今次民進黨不分區係跌票，而時力加民眾夾埋攞咗成兩成票
四年後民進黨再不思進取1450點努力真係隨時收工

我係李顯龍今晚應該瞓唔着

佢適合做吉祥物
依家個副總統職位啱佢

實務就唔好啦
嗰個勞工功德論 得罪咗好多人

唔撚係嘛
咁會加速新加坡民主化喎

2022照依家個勢就安全嘅

West Coast上屆係78-22
PSP無基礎難打好多嘅
WP本身有根據地慢慢打出去

佢老婆嘅Facebook

未見過PAP咁7
其實佢老豆set呢個 system終有一日唔係PAP執政嘅

Er....

不過侯友宜就連任梗（如果佢唔選總統）
盧秀燕都有機會連任

咩黨都有廢人
但係係怕民進黨衝得太快
比晒堆後生仔上位
監察院副提名就睇得出英文識玩政治

曬氣，啲民調唔係藍營做就綠營側翼做，滿意度實低架

黑龍完全係倒米
2022再派佢出戰只會輸多次比盧秀燕

其實一向只係kmt更on9 DPP其實智障都唔少

佢老婆唔識玩2邊 佢老公點奶都好最後識歸邊去美國到

「不爽不要投民進黨」

不過好老實，我覺得 PSP 做到 48% 咁好，好大程度係 Tan Cheng Bock 嘅個人因素

非常同意 不過中生代DPP而家好似冇咩好人選咁

其實如果李顯揚落埋去玩都應該贏

民進黨得返蘇貞晶可以擔大旗，搞到而家虐老咁逼佢繼續做

佢真心倒米

我咁睇啦
新北台南高雄桃園無咩懸念
台北同台中先係激戰區

不過仲有兩年 好難講好多野都

所以我更加希望個情況係：
民進黨繼續做總統
時代力量擴大到10席以上
國會民進黨需要同時代力量聯合執政

咁樣對台灣先係更好 時代力量嘅國會議員非常用心同努力

同埋屌還屌 三倍劵啲人都係照用
根據經濟部三倍券統計至今天下午10點，三倍券預購逾1101萬3169人

當做功德喔

有錢唔通唔用咩

估唔到連登咁多坡仔

To be fair 好多時政治都係揀lesser evil嘅 DPP點on9 都唔會信支那先

屌佢，人哋蘇揆同蔡英文去九份拼觀光
你一個交通部長跟埋去做咩

咁有福利梗係照用
當初馬英九消費劵畀人屌到上天，結果都係九成幾人攞

不過唔係咁快掛

如果 陳時中選台北 冇人能敵

唔太關事⋯

我哋咪又係照攞一皮屌林鄭

呢張同馬英九個張唔同既係迫尻你用

係你唔識嘢，觀光局屬交通部

不過時力要10席 都好難 尤其佢哋光譜咁親綠

要睇佢有無野心選北市
桃園都係 派鄭運鵬就無人能敵
派佛地魔就輸撚硬

大巨蛋案比人看破手腳
同埋佢成日用尻up呢個原因去抹黑人真係唔好睇

徐順全今次雖敗猶榮

虐老sad but true 其實邁叔應該可以一試 只係佢決心要去高雄

係 本身PSP就無乜好鮮明嘅政治取向

留意返West Coast重劃過 由4席變5席
應該就係預咗Tan Cheng Bock會入嚟打
無重劃嘅話PAP應該輸咗4席

咁惡

呢張仲要收你錢喎

成班台仔，不過都大局已定，有得你班台仔講落去

痴free lunch

如果韓總機選桃園其實唔係無機會贏

你可以唔買㗎 至少唔係迫鳩你用先

但條友成程都好似群腳仔咁

唔會係王浩宇啦

韓總機去選只會激起更多恐懼票同棄保
分分鐘幫民進黨造神

佢仲成日係外國人面前出醜

王浩宇呢啲政壇曱甴唔死都無撚用

見過嬌仲唔怕黑？

咀三小人家全國不分區議員
民進黨真多敗類!

大巨蛋
執屎執到吃力不討好
拆嘅話又話唔比拆
唔拆嘅話又比人屌做咩比佢起

Hougang SMC
PAP 9776 38.81%
WP 15416 61.19%

全國不分區議員 仇人多到呢

同時得罪國民黨，民眾黨同時代力量我諗得佢一個做到

算係唔比人尻拎拎完唔用
不過我覺得呢啲振興經濟
你派錢落去比市民就ok
唔需要管家婆政府主導市民

到而家仲未公佈盛港同阿裕尼嘅票數
猴黨

民進黨內部都唔like

你有五個月使用期，啲人咪慢慢攤分用
邊度有振興遮

其實係

其實有無諗過佢同時都得罪埋民進黨

唔多唔少都會有 同埋民間好多鋪頭用卷買 有額外優惠

一打全世界

係
佢今年試過攞同黨市議員做嘅嘢當自已政績

唔通真係輸

工人黨：大致係講緊後港係民主聖地之類嘅嘢

拎完快快手用算啦
真心好尻，派錢算啦唔好攪咁多野

條撚樣又話比人罷免既
又無左件事喇？

罷緊

終於報盛港

佢哋話派錢啲人會攞嚟消費呀嘛

WP WIN SENGKANG GRC (4)

之前見沈旭輝講反對派人材勁啲 反而PAP冇咁勁係咪真

其實市議員係最難罷

唔可以一概而論嘅

SENGKANG GRC (4)
WP 52.13% 60,136
PAP 47.87% 55,214

真係輸

黃捷同陳致中我唔覺得有可能會過
但呢個真係有d機

分分鐘連同黨議員都推波助瀾

咁黑人憎 被罷只是剛好

唔出奇罷唔到2022都應該會收皮

講緊PAP班友唔夠經驗，笑死
班友仲未知自己7

同kmt 一樣永遠捉錯用神

WP歷史上贏2個GRC
本身GRC winner take all呢個制度已經好難玩，PAP係咪大勢已去

報阿裕尼了

係咪有多過10席反對派

ALJUNIED GRC(5)
WP 59.93% 85,603
PAP 40.07% 57,244

工人黨：多謝對手乾淨嘅選戰

east coast 差少少

20年後嘅新加坡首都

呢條友真係好撚乞人憎點做到到底
連深綠都想罷免佢

反對黨今次有幾多席

我都想知

10席

歷史新高

岩岩特登去搵呢條友d post出黎
笑死d留言

依家2個GRC，加後巷單選區
會多3個非選區，姐係13席？

Sengkang得4席
East Coast有5席
一切喺PAP計算之內

PAP全國得61%票

日本仲可以有唔同意見同派別，新加坡係冇父母細佬新加坡人，見識過佢地新加坡式民主所謂反對就係：目的一樣，只係方式不同國安法一樣，只係黨立同港共自己立 日本嗰種仲可以反對

係咪開國以來最低

嗰個區打後幾年都唔洗發展啦

2011年得60.1

唔係
最低係2011年60.1%

唔係，前一屆最低

反對黨贏咗30年

嗰個區幾年都係咁執政黨玩野

所以30年嗰個區都係咁垃圾比執政黨玩

呢幾年發覺威逼無用 轉咗做利誘 好似係

黎緊係盛港斷水斷電

所以嗰個區PAP直頭放棄咗

但反而今年比工人黨破紀錄拎最多議席

好心PAP反省下啦

阿裕尼

有咩我好幾年冇返去啦，只係記得父母講過新加坡痴撚線式民主

好撚high

後港嘅話PAP放棄咗
利誘主要係阿裕尼嗰邊（好似係）

你有新加坡護照？

阿裕尼個邊李光耀未死前好似有吊票
依家輸埋盛港

其實佢地點解可以玩到咁，係零零些些嗰個區發展落後，巴士站點仆街，有時地鐵都唔經，只要一過左嗰個區就冇事如果香港97前咁發展就死，成個油尖油後油麻地咩都冇

李顯揚：光復獅城 時代革命

人地樓宇更新都唔要
誓要衛民主 其實都幾值得尊重

講真 如果香港政府話黃區公屋 房署唔包維修
肯定大把偽黃選民露底

當年細個有，97父母移左過去，我2000年返左黎香港，08年再移左去台灣，接受不了新加坡

係成個區發展冇左，我見識過，其實咁都痴線啦，咁係懲罰選民咩，政府都on9，少個地方發展就少左肉食

香港主流依家都黃，不嬲立法會直選都係64開，冇得淨罰一個區
區議會更加冇，全香港贏唒

細個去新加坡
搭NE Line 經過問親戚點解個地鐵站唔停
佢話因為係反對黨嘅地頭
成件事真係震撼教育嚟

可惜Potong Pasir都係受唔住引誘
2011年守唔住輸100票
自始就無辦法再光復
可能李顯龍後悔點解當年唔封鎖埋Hougang個MRT
依家成條線都紅點封

Punggol閂半條輕鐵

封唒成條線
下屆成條線WP攞唒

咁撚癲
對新加坡0認識
原來會咁搞反對派地頭
癲撚線社會
極權國家都on99

放心會成日壞，本身佢d地鐵就成日壞，我最震撼係組屋，嗰d地區組屋好似同其他地區兩個世界咁

李光耀死咗之後叫做好少少

SBS
仲衰過黨鐡
可唔可以講吓嗰啲組屋有咩分別

講真新加坡都工作生活係唔錯只要你唔理事唔反對政府，相反香港你乖乖地都係住籠屋不過新加坡政府玩你可以玩到好盡，如果黃之鋒係新加坡應該都頂唔順去左美國

其他組屋下邊有商場市場巴士站好多野，嗰間組屋建設垃圾，冇配套，巴士站遠到仆街，街市要去另一個區，如果你係新加坡有組屋，去到就會明，兩個世界咁

李顯龍講緊馬拉話

應該話sbs係亞洲黎講冇人差過佢日本台灣大陸香港我都住過，佢仲差過廣州上海，二線城市都好過佢

唔撚怪之得之前住左serangoon幾個月
MRT可以隔個禮拜serangoon打後嘅站唔知幾點之後就唔開 得接駁巴士
搞到NEX個巴士interchange多人過行年宵
D人排到傻
我又完全行唔到入去搭平時搭個架巴士
最尾要係NEX行路番去

UP乜春啊屌

正常
新加坡國文係馬拉話

amos yee
其實新加坡有個民主制度，但係有名無實，而且大量老屎忽，d MP又9下9下
未完成政黨輪替嘅一日都未正式民主化

睇過啲圖
感覺上彩虹邨都好過佢

猴王：選舉成績比預期理想

一年霉過一年

國文幾時轉左做馬拉話

就算輪左都冇用佢做唔到台灣美國嗰個兩黨對抗，比如美國會有保守主義（共和黨）對全球化新自由主義（民主黨），台灣有反共本地主義（民進黨）對親共統一主義（國民黨），新加坡兩黨只有plan a同plan b目的係一樣，只係做法不同

新加坡國語不嬲都係Bahasa

係佢地仲要忍到幾十年

不嬲都係馬拉話
只不過係平時用英文最多

工人黨未有執政能力，等多二十年可能唔同呢

下年有機會反下去，不過講真新加坡大學係勁，比起香港人地真係做科研

我指係個黨意識形態，等同民進黨未執政已經講台獨，咁先有追隨者，相反新加坡要plan b洗咩要你，反正揀邊個目的都一樣

佢地 tanjong pagar 唔係嬴左咩

新加坡冇得玩反共親共2邊，又冇保守同新自由
開國已經set死唒定位同經濟本錢，冇得搞

人哋得兩間
香港有八間仲要個個變晒做學店

係
不過如果王瑞杰輸咗嘅話佢就可能係下一任總理
雖然都係無輸

我覺得唔可以攞台灣比
台灣只係意識形態之爭
同傳統民主國家完全唔同
正常來講 綠營只會越來越多票
藍營越來越少
除非民眾黨食得晒藍營啲票 搶下屆總統
同埋綠營自己做得太差 轉投比KMT
唔係下屆總統大多機會係綠營贏

其實所有民主國家都係左右對抗，就算美國法國一樣，共和民主兩黨就係，一個係保守主義，一個係全球化新自由主義，咁先係民主，相反新加坡就少左呢個樣，人民根本冇得揀

除咗你哋所講呢幾點
新加坡有冇分支持工人同商人？
其實正常兩黨應該係咁樣分
例如正路支持商人就係美國共和黨
支持工人就民主黨咁

我就係想講呢樣野

冇只有支持李家同比較冇咁支持李家

心諗個區都變天真係發夢咩

工人黨路線左傾好多嘅
都唔算話無分別嘅plan b
起碼會講最低工資+教育平等
Low Thia Khiang本身就喺低等中學教書
深知新加坡教育分流嘅問題

行動黨vs工人黨 我覺得比較似英國保守黨vs工黨之爭

反而PSP真係唔知佢想做乜
個感覺係純粹有班PAP跟開李光耀嘅舊將唔妥李顯龍

東海岸淨係贏53%

冇錯所以經唔起大浪，玩唔到香港97前嗰種左右搖擺，因為佢周圍都係敵人，如果佢有新正民主，做到香港咁有各方利益勢力，佢應該可以好成功，地理已經有，差在人和，你諗下佢又有親中，又有親印，又親下美咁，真係亞洲瑞士

PSP 唯一最有政治立場嘅係李顯掦
LGBT遊行
公開支持新聞同言論自由

但係佢又唔出嚟選

佢地教育又係痴線，香港地你係天才仲有機會上下位，佢地細個就已經分好左，教育完全不平等

可唔可以講多啲教育制度

呢個就係意識形態，加上人地地方政府權力好大，比如台灣美國，唔會因為嗰個地區或洲份揀左邊一邊中央或聯邦政府減資源因為洲長同市長都好大，黨唔敢玩野，相反新加坡殞以玩死你個區

係，真正精英，香港變左職業培訓

今晚嘅總結
雖然實際分別唔大
或許都係改變嘅開始

我用我細佬做比較啦，佢本身就係資優生，咁就派左去間資優學校，嗰學校成間都係叻仔，資源仲要多到仆街，係唔合理地多，我父母又比較投放資源係佢身上，相反我表弟，平平冇奇，比人派左去間底層學校（佢地叫法），本身個人都已經唔算突出，加埋間學校資源都冇！間學校係差到會出財政問題 加上佢家人又窮，97前香港，只要你有少少能力肯上進讀書都可以打破僵局，新加坡底層係差到你連想上進都上唔到教育資源係嚴重不公平分配，精英就更精英，平平無奇都變埋垃圾

簡單講，上層資源多到仆街，但首先你要有少少家底同真係叻，下層資源可以話冇，你叻都未必有用

不過等多四年先改革

冇可能改革到，佢地分到連教材都唔一樣，叻就教你微積分，差就教你1+1就算

新加坡表面奶共其實一直親美，最後做到中立咁，外交已經難玩
多種族又玩唔到民族主義，地方細又冇城鄉對立
要發達到玩大政府vs小政府更加難，不嬲都係政府影響大，衣食住行控制唒
都冇左右對立嘅機會，可能有嘅係LGBT？

上面話共和黨親商家其實係好典型印象，反而 trump trump fans係農夫同低下階層多，大商家例如科技企業同銀行佬主要親民主黨，應該話美國係大城市同郊區對立
不過咁共和黨同民主黨都進化左，左右大家換過一次位

香港仲有band3上下band2，佢地係冇，垃圾學校都知自己垃圾𣎴如hea做

我指佢係要做到地區性中立，佢親中親美只係世界性中立，佢周圍所有國家都想佢死但佢又做唔到以色列咁好打，只可以做到香港咁全世界都唔想佢死，咁佢就成功啦，不過佢做唔到，佢依家唔死都只係因為有美國

好撚癲
完全體現到輸在起跑線

佢周圍嘅國家都係落後得黎又想佢死
佢嘅任務只係幫美國睇住馬六甲海峽

冇錯只係睇場，做唔到左右搖擺，如果佢行真正民主，比各方勢力利益進場，就有可能

各方勢力進場仲危險，共產黨又會復活
個國家玩完都似

真係要respect下投反對黨嘅新加坡人
尤其hougang

可以揀人架嘛，唔係要憲法就做咩

中左

其實新嗰幾間有冇學術地位呢？個次旅行去完Pernakan Museum見到間Singapore Management University竟然有Li Ka Shiny Library,斷估李嘉誠差極都唔會捐畀野雞大學呀？

按今年得票分佈, 加上亂咁劃分選區()，如果monkey king仲係好似依家咁，下屆分分鐘幾個反對黨收成個PAP皮

我估都仲有好長時間
其他反對黨真心無咩邊個有實力
PSP好似有d未來之外

應該要反對黨議席過半先
或者PAP感到受威脅 可能下屆都改做比例代表制

香港上年區選非建制都係得五成七八選票 單議席都夠贏到開巷
掉番轉睇嘅話要執政黨收皮唔係話做唔到

最後pap 都有61%, 好過2011 年

面對來勢洶洶的工人黨生力軍，由總理公署部長黃志明領軍的行動黨盛港團隊以47.87%的得票率黯然敗選，與國會議席失之交臂。政治仕途原本備受看好的黃志明意外落馬，無緣繼續在國會施展抱負。

身兼全國職工總會秘書長的黃志明（51歲）與同隊候選人——交通部兼衛生部高級政務部長藍彬明、內政部兼衛生部高級政務次長安寧·阿敏，以及新人黎鴻業原定昨晚11時許抵達盛港西行動黨支部，準備接受媒體採訪。

不過，截至凌晨3時30分，團隊一直未有現身。只見期間陸續抵達的基層黨員和義工面色凝重，媒體採訪形式也從原來的記者會改成短暫訪問。

戰鬥機師出身的黃志明曾擔任三軍總長，2015年首次參選從政，當選一年即進入內閣，原本仕途備受看好，也是第四代領導班子的重要成員之一。

一輸就龜縮
上次民建聯咁

GRC勝者得全票咁保障PAP，點會改做比例代表制呀
佢先得6成票但係攞左80幾個位
除非有一日PAP知到自己一定輪硬，得票唔過半，先會改做比例代表制啦

其實呢個集選區人民行動黨輸咗唔出奇，因為一來呢個部長唔係好出名，又太後生；二來呢個集選區屬於新發展區，好多後生仔搬咗入去住，所以工人黨贏咗呢個算係好正常，畢竟東部係工人黨嘅勢力範圍

其實新加坡大部份精英人才都會選擇入去人民行動黨，而唔會選擇入反對黨。因為佢哋明白人民行動黨先至有機會比佢哋容易上位同攞到一官半職，而且行政資源有豐富。亦由於新加坡嘅主要反對黨（包括工人黨）缺乏人才，佢哋根本都冇諗過可以攞到大部份議席，亦冇諗過可以執政。佢哋不嬲覺得自己嘅角色就係監督政府嘅施政，甚至係輔助人民行動黨政府施政。所以反對黨想做政府嘅道路有排行

其實後港選區不嬲都係工人黨嘅堡壘同天下，自1991年劉程強喺後港當選之後，就一直都係工人黨黨員當選
最緊要係後港多潮州人，而劉程強係潮州人，每次選都會用潮州話宣傳，自然獲得當地居民支持。就算人民行動黨成日打壓後港選區，後港居民都堅定不移咁支持工人黨同劉程強，真係好難得

其實坡仔做成
基本上星洲個社會套mindset其實高度一致
無論pap 或者wp promote既policy都差唔多
所以opposition既角色對於佢地黎講頂多做監察角色
要wp執政一定要令到坡仔既ideology出現根本性既變化先有可能

雖然今次大選可以睇到有好多後生仔投票比反對黨，但係其實佢哋最多係想出啖氣，比人民行動黨一個警覺，要佢哋改善官僚作風同政策方向。呢批後生仔亦都相信人民行動黨先至係有能力去管治新加坡，因為佢哋根本就習慣咗人民行動黨大家長管治嘅模式，講得白啲就係依賴人民行動黨，冇咗PAP就生活唔到

現有法規所限
反對黨講到謀求執政
隨時俾人拉埋

李光耀本身係律師
所以最叻就係透過法律去打壓反對勢力
之前五年工人黨喺阿裕尼都日日俾政府告

而家已經算少野啦，舊陣時告到反對黨候選人破產坐監不特止，仲流亡海外。在舊D嗰陣仲會直接用《內部安全法》將反對黨人收監，審都唔使審

李顯龍相對真係冇咁辣

李顯龍只係食老豆光環(好衰唔衰佢撞正支蟈武漢肺炎)

下,咁多區藍變黃,佢區區都要成日咁做?
一樣藍變黃,唔覺有咁既事

而家大部分區都黃㗎啦

老中青藍屍成撚日話要學新加坡，但新加坡獨立（雖然李光耀唔想新加坡俾大馬踢走）又唔見香港學

新加坡仲閪過以色列（以色列對巴勒斯坦人仆街，但以色列都會醫下中左中蟈肺炎既以色列永住巴勒斯坦人）

變天咁款

有d香港人去左新加坡長住，已經變左做追求穩定既坡（港豬進化變坡豬），已經俾新加坡環境同化晒，變左「只講粵語既新加坡人」

其實香港人要求真係勁低，香港人只係想要一個穩定既生活同做一個快樂既（政治冷感）平凡人，只係支共唔想咁做

有d香港人去左新加坡長住，已經變左做追求穩定既地道坡人（由港豬進化變坡豬），已經俾新加坡環境同化晒，變左「只講粵語既新加坡人」

其實香港人要求真係勁低，香港人只係想要一個穩定既生活同做一個快樂既（政治冷感）平凡人，只係支共唔想咁做

喺三月尾爆發嗰陣，姓楊嘅人力部長仲話唔肯主動幫冇病徵嘅外勞進行抽檢，話要優先醫左本地居民先，叫啲雇主千祈唔好將冇病徵嘅外勞送去醫院或診所抽驗。結果咪搞到外勞宿舍大爆發
再一次證明新加坡啲精英部長好多都係冇腦嘅

雖然李顯龍一定冇佢阿爸咁叻，魄力亦都唔夠佢阿爸咁好，但其實佢做總理算係咁㗎啦，起碼佢係2011年大選失利之後有重新部署施政方針。係今次疫情先暴露咗佢啲下屬處事方式好有問題，同事亦都有下屬可唔可以完全接班嘅隱憂

一DD啦
之前識個香港女人去新加坡MNC做managerial位
攞AL 69同612飛左番香港上街

係唔想嘥錢喺佢哋身上姐
最後咪自己攞嚟囉

始終嗰邊政治氣氛氛圍都係比較冷感

嗰陣係啱啱李光耀死咗之後PAP係咁講李光耀點樣帶新加坡繁榮⋯⋯
先回復到70%票數

蘇議員您好加油

蘇議員 繼續加油！

同埋真澳門人加油

香港專登唔學支那坡咁隔住晒中左中蟈肺炎既病人

NCMP 制度下，反對派至少會佔國會12席
而家唔計NCMP，就得10席

失業了應該要怎麼辦

李顯龍依家應該驚到仆街

沈旭暉話變天起碼要等WP變咗做PAP先會有轉變

果不其然，香港同新加坡（新加坡本土武漢肺炎病例上升，李顯龍防疫不力）齊齊齊中支蟈肺炎ver4.0回力鏢

咁係嘅，因為佢真係跌票，特別係東西岸都只係險勝